【颱風追擊】2020號熱帶氣旋 艾莎尼 ATSANI（23W）＋2019號熱帶氣旋 天鵝 GONI（22W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋 艾莎尼

2020號熱帶氣旋 艾莎尼 ATSANI（23W）
來源：泰國
意義：閃電

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

颱風追擊：熱帶氣旋 天鵝

2019號熱帶氣旋 天鵝 GONI（22W）
來源：南韓
意義：一種體積大而優雅，羽毛通常呈白色，頸部瘦而長的雀鳥，生活在河流或湖泊上。冬天的時候由西伯利亞飛往韓國生活。象徵忠誠

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果(已更名)－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

有冇人有課 windy premium

蘋果又點名

艾莎尼終於上軌道，對流唔再係冇組織咁亂爆，而係呈現一定捲曲度。

隨著艾莎尼陷入停滯，佢既高空流出有所改善，預計未來一兩日有較穩定既發展。

lm

好大風

好似好勁

留名消散

艾莎尼今次好睇

CPA TO HK入到100未

平時呢個位入南海 珠江口已經好大威脅

但windy 預測撞台灣無埋

今朝超涼又大風
代表季風都幾勁

天文台狗都話入200 wo 個路徑
近到咁都無8？

同大交合好大分別

個風係咪行慢左？

睇埋強度

最新歐中：
艾沙尼響巴士轉向去高雄，最後響台灣灰飛煙滅

黑球都省返

有無人解釋點解佢會打圈？？

未入南海發揮唔到南海之王威力

唔知決定性報文搞咩明明大部分都係搭巴士 之後南海行西南

雖然係咁，連續幾報八級風嘅風圈都無香港份

想知+1

天鵝及閃電，依家大交合都是比得75Km/h

又改名

邊度搵呢啲圖

Lm

一入南海就玩完

個風眼好靚

其實個風點預佢會打個圈？

題外話：

某大西洋颶風抄緊天鵝份功課

自己睇圖睇強度啦有8我幫你含撚都得

點解會打圈再吹黎香港

難得連假星期六日想去露營，
咪玩野得唔得😞

咁廢都叫颱風
洗鬼預報呀咁

露營必須酒

行開啦 咪咁自私

本身去大浪灣沖浪，而家睇個款應該唔夠大浪

以香港黎計打風 睇天文台路線幾靚仔

如果係 7 8 9月黎 會唔會變山竹2代

Raw T 8.4

九天天氣預報
天氣概況:

乾燥的東北季候風會在未來兩三日影響華南，該區普遍晴朗。預料季候風會在明日及週末增強，華南沿岸及南海北部風勢較大。此外，熱帶氣旋天鵝會在未來一兩日橫過南海中部，移向越南中部。同時，熱帶氣旋艾莎尼會在菲律賓東北海域徘徊，隨後大致移向南海東北部至台灣一帶，但路徑和強度仍有變數。

由南海北部 改咗去 南海東北部至台灣

唔得

墨西哥個風上cat5 好似快過天鵝

屌，照去，驚閪

22W 天鵝 JTWC BIN C之旅

#1-#3 CPA TO HK：approaching
#4 CPA TO HK：689km
#5 CPA TO HK：678km
#6 CPA TO HK：654km
#7 CPA TO HK：657km
#8 CPA TO HK：681km
#9 CPA TO HK：700km
#10 CPA TO HK：700km
#11 CPA TO HK：737km
#12-#25 CPA TO HK：out of limit

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km

特 別 天 氣 提 示

熱 帶 氣 旋 艾 莎 尼 會 在 今 明 兩 日 於 菲 律 賓 東 北 海 域 徘 徊 ， 隨 後 大 致 移 向 南 海 東 北 部 至 台 灣 一 帶 ， 但 其 路 徑 和 強 度 仍 有 變 數 。 天 文 台 會 密 切 監 察 艾 莎 尼 的 動 向 。

於 2020 年 11 月 03 日 12 時 00 分 發 出

星期六下午去覆診，係咪可以改定

下個菲律賓超颱：阿帕里係邊

好似係呂宋島北岸睇黎山竹唔夠力

未到150 mph(130knots)，C4姐
不過，NHC似乎嚇到瀨屎

2020 年 11 月 07 日 08 時
北 緯 21.5 度
東 經 117.0 度
強烈熱帶風暴

夏天預測去到呢個位應該全post9叫緊8

不過夏天呢個位好似會東登

係呂宋島最頂

死亡之波
應該無人再夠膽裝
剩翻嗰粒位置:

山竹吹唔正姐莫蘭蒂佢又可航半圓

想問下艾莎尼個風 條路線點解windy 同天文台 完全唔同？？
一個近香港，一個去台灣。想問 邊個大機率準d？？

現在就係變數太大，好難知邊個準嘛......

Windy 你揀番 GFS 就會同大交合一樣

唯一係因為季候風因素上唔到華南沿岸呢下幾一致

我諗要等佢轉完圈先會一致返

會唔會轉轉下散埋

閃電會唔會經過

經過都吹唔爆既

乾到

呢到咪就係個變數之前預轉向就係咁解，不過艾莎尼太弱頂唔開弱點，所以修補返後就向西行

新報決定報跟返大隊

睇windy似出到個3

唔好入巴士喇
我唔想返工

風圈細到

本身就好弱，再加埋唔係季風低壓形成，所以

連HWRF都咁

溫氣黎架？

幾日後
艾沙尼: 天鵝 死得未牙
天鵝: 我撞完山都勁過你

比盡黑球

TS入200點都會出個弱3啩

Push

風圈咁細係唔係因為太乾所以影響左？

即係艾莎尼係咪冇乜可能打到8？

所以宜家咪熱到仆街囉

唔係唔係打到10號
吹到你陷家上天堂

好凍喎，呢個11月完全係你呢啲冷迷既福音啦嚟緊成個月頭最低都係得22度以下炸，岩哂你啦屌

係喇係喇叻喇你，比心機做功課喇小學雞

3都未必有啦

但係艾莎尼冇撞巴士
會唔會有利？

又唔使咁mean嘅

最低都係得22度Wo你食屎啦

所以咪岩哂你囉，你咁恨涼爽

睇延伸似乎比較涼爽既天氣會持續，去到11月17日最低都係得22度咁上下，似乎季風偏強

天鵝好似已經接近裸跑緊

唔想返工咪辭職囉
唔想返學咪走堂囉
小小事都仲唔到仲學人搞革命

越嚟越大變化

問一句係咪無機會8號就冚家上天堂

ching走先，我幫你頂住

你流緊血呀

咁唔問會唔會死

唔啱囉得22度
我要單位數呀屌你

趁地淋，今年冬天唔會有啊！🙏🏻

今次都係好細機會8號
但機會大過沙德爾少少
應該都會有d風有雨既
但就算大風都係星期六

11月22度仲係偏高呀
點會係季風偏強呀
今個冬天有個位數既機會應該較高

好，答晒，上面唔好再咒人唔該

係咪因為今次無東北季候風，所以就算比上次八號風咁近都無共同效應？

定係因為太乾或者海水溫度唔夠所以無咁易上八號？

有8號.不過星期日先係

8號8號

涼既天氣都要有下，希望今個冬天嘅極端低溫係14.0度啦，岩岩好又會凍，又冇咁多人反感

希望今年冬天無咁熱啦

點解今個冬天有個位數機會較高？
十一月都二十幾三十度Wo屌

on9
14度食飯都標汗啦

我都係睇數據(戴定頭盔)
根據天文台d預測
照而家呢個方向同強度
有機會>冇機會

人地可能果日約左人或者有緊要野做呢
想入黎問下意見睇洗唔洗取消改期果d
你洗唔洗咁撚臭串

而家先十一月，冇咁快開始凍的
平均都要翌年一月尾至二月中左右先會出現成個冬天最低溫
因為一般嚟講，拉尼娜現象嘅冬天會比較凍
今年十月尾開始Nino3.4指數急跌，而家已經負1.6，達到強拉尼娜

而且Nino3.4區(中太平洋國際換日線180E附近海域)海溫距平比Nino1+2區(接近南美州秘魯寒流嘅厄瓜多爾近海)低
可能係中部形拉尼娜現象，
今次拉尼娜對東亞地區影響就會更加大

發展得好慢

咁乜嘢係拉妮娜？？

即係會似2018年1月既長命寒潮點解好似冇乜人記得當年嘅寒潮

咁熱都寒潮？我呢幾年嚟無著過長衫

2008?

2018年1月頭1月尾凍左好耐架，2月頭跌到落6.8度

2016 1月得 3度

唔臭串得？
淨係得波台可以
時事台可以
呢到就唔得？

2016嗰次之後 6.8度呢啲濕濕碎

交合3.1度，大帽山-6.0度，凍撚到仆街

P牌狗就唔得囉 po都推唔起
你老母個墓都未立好仲得閒上連登

強拉年就一定做唔到既，要強厄先做到呢啲極端天氣

嗰次真係好深刻，1月24日最凍嗰朝出去，吹到個人僵硬短短一段路好似行唔完咁

成班人丁落雪

最後失敗

好像深圳有少少雪

果日放假冬眠左一日
係張床除左食飯去廁所就冇再落過地

果晚成晚無訓睇溫度

一離開個皮竇就感受到d寒氣湧入黎
我知唔是好科學
但去外國感受過d負10幾20幾度都冇個日香港咁顛

有暖氣？
btw個風發展係咪仲係好慢 依家連咗冷鋒會有咩預期影響

我幫你陷家十八代立埋個墓

08年係凍得耐，但平均溫度比16年高一大截

依個時間黎香港係唔係會比東北季風抽干

係咪要入定保暖物品?
P.S. 屋企有細路

要當日最高氣溫不高於15 度，先好著褸
香港16 度以上都係熱

甩左個p先講野啦傻閪
你睇下成隻小醜咁俾我撚緊

人哋屌尻你串
你就話點解人地得 自己唔得
人哋仆街自己就要做仆街
好心唔好咁小學雞 依家教精你
你出到去試下咁同老細講野 睇下俾唔俾人屌

外國D屋設計應該有防寒&暖氣 (睇空間大改造見日本係咁
香港得石屎 加埋高樓層 窗罅門罅又入風

反而今次真係想睇下究竟埋到嚟會係咩形態 同埋會減弱得有幾快
但係一句講晒 都係

仲要北風先會再凍啲，東風15度都係唔夠凍

個個上山睇結冰嗰次嘛好有印象

新手一問，點解預測係打圈而唔係北上台灣？

2019 年只係著過幾日風褸，完全冇凍過

入800km會唔會掛八號？定入400先會掛

~700km

知道有冇8號未？

九天天氣預報
天氣概況:

東北季候風會在未來一兩日為華南帶來普遍晴朗及乾燥的天氣。預料季候風會在週末期間增強，華南沿岸及南海北部風勢頗大。此外，熱帶氣旋艾莎尼會在星期五進入南海東北部，隨後的路徑及強度仍有變數。而位於南海中部的熱帶氣旋天鵝會移向越南中部。

特 別 天 氣 提 示

預 料 熱 帶 氣 旋 艾 莎 尼 會 在 星 期 五 進 入 南 海 東 北 部 ， 隨 後 的 路 徑 及 強 度 仍 有 變 數 。 天 文 台 會 密 切 監 察 艾 莎 尼 的 動 向 。

於 2020 年 11 月 04 日 12 時 00 分 發 出

So what’s mean?

我都係，零晨4點醒左追低溫

準備8號啦大家

星期五晚無意思wo

星期五朝早有無機3號
嗰日我要視導 如果3號就唔使視了

做乜連天鵝都慢慢慢慢咁行緊

突發！天文台表示星期日8號！

。

頭先睇到有另一個講颱風post
個風名叫女莎尼
同呢個post o既風有乜關係?

你確定係女莎尼？

熱帶氣旋（女莎尼）週四升級為颱風 五、六最接近香港

是日入秋最涼丫ching

真心想知 星期六會唔會打得成風
公司話要開program

ok

天文台比咗STS了
係咪個個去晒留意大選 呢到冇晒人

佢打錯字

個風眼幾靚

睇可見光天鵝好似裸跑緊

又係門口急住彎

係呀，我都追緊大選
閃電昨日成日都是75km/h，都無乜心機追

艾濤過後
環高呂宋/巴士進入南海北部

台灣新聞得啖笑

「九百毫米雨量是一個甚麼的概念」
=倒一盤水落地下

假希望夠未

200個鐘後寧舍好J

風眼好靚

星期五0800前有冇8號?

冇

轉完圈圈未
轉圈圈轉到無哂人討論

關trump咩事

22W 天鵝 JTWC BIN C之旅

#1-#3 CPA TO HK：approaching
#4 CPA TO HK：689km
#5 CPA TO HK：678km
#6 CPA TO HK：654km
#7 CPA TO HK：657km
#8 CPA TO HK：681km
#9 CPA TO HK：700km
#10 CPA TO HK：700km
#11 CPA TO HK：737km
#12-#27 CPA TO HK：out of limit
#28-#30 CPA TO HK：passed

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km
#20 CPA TO HK：259km
#21 CPA TO HK：333km
#22 CPA TO HK：245km
#23 CPA TO HK：254km
#24 CPA TO HK：237km

星期五寧寧舍舍預29度咁舒服既？食秋冬版tc下沉？酷熱就一定冇，希望高過31.8度破11月單日最高紀錄啦

11月食下沉有春用咩咁我寧願唔食，食完都只係日頭暖少少30度都冇

比日假嚟啦
返工返到人都癲

死開啦仆街

回來了

風圈細係重點，中心強度就未必太弱

同埋向南時間同幾南都係關鍵

BTW艾莎尼掛8機會可能大過侵侵贏既

如果預報無八級嘅烈風係咪即係大交合審慎認為無八？

交合好少咁早預8級風，浪卡都係前一兩日先升九天個風力

😢😢😢😢

重記得當時嗰幾日住緊Hall喺深山
夜晚隨時應該得0度或以下
平時唔怕凍七八度都重著緊短褲
嗰幾晚係凍到喺床到震

香港鄰近海域水溫

黃色其實都頂到下

移民走人

巴打有咩啟示

無論EC定GFS都估個風去到台灣海峽比東北季候風容咗

依加呢個路徑太早向西南折 香港只會吹西北風 冇乜可以有8號 3號都未必有 除非佢頂到去香港西南200公里內之後轉向西南折先有機上8

淨係睇一報就當真

之前夠話轉向日本

8機會好微
好似話烈風圈得120km

不過新上任呢劇野好似好鬆手

今朝睇大交合都有類似預測
一到南海大幅轉弱

EC咩料，預星期六日，新界朝早得16度

睇EC個預報似係落完雨之後有冷空氣南下+輻射冷卻嘅現象

至於輻射冷卻係咩呢？就係喺無雲低風速嘅情況下，地面keep唔到D暖空氣，散熱會快D，所以就會造成日頭好涼，日夜溫差大嘅現象
呢種現象喺沙漠氣候嘅地區，例如北非同中東會好明顯，以巴格達同開羅做例子，都可以見到佢哋夜晚清晨係比較涼:

圖一由上至下:巴格達每月歷史最高溫、平均高溫、平均低溫、歷史最低溫、雨量、相對濕度、日照時間

圖二由上至下:開羅平均高溫、平均溫度、平均低溫、平均雨量、降水日數、日照時間

希望有8號風球

唔好呀嘛，hope 12月前交合都唔好跌穿21.0度plz

希望呢個風死全家

你試下搬去馬交啦

3號都比多

個風轉完圈 黎緊未

準備咗星期六去露營，依家都唔知去唔去得成，屌

再觀察，未入南海都唔知

我都係

本身預聽日出發，而家都唔知去唔去好

咁你躝

黎未

無咩好J

大交合有少少無視個風

九天天氣預報
天氣概況:

東北季候風會在明日為華南繼續帶來普遍晴朗及乾燥的天氣。熱帶氣旋艾莎尼會在明日進入南海東北部，隨後一兩日廣東沿岸雲量較多。預料一股東北季候風的補充會在週末期間抵達華南沿岸，而艾莎尼進入南海東北部後會減弱。乾燥的東北季候風會在下週持續影響廣東地區，該區天色好轉。而位於南海中部的熱帶氣旋天鵝會在今明兩日移向越南中部。

特別天氣提示

熱帶氣旋艾莎尼會在明日（11月6日）橫過呂宋海峽，進入香港800公里範圍內，但預料其環流較細小及緊密。按照現時預測路徑，艾莎尼會在明日日間與本港保持一段距離。此外，一股東北季候風的補充會在週末期間抵達華南沿岸。預料艾莎尼進入南海東北部後會減弱，天文台將密切監察其最新動向。

於 2020 年 11 月 05 日 12 時 00 分 發 出

三號都冇呀，早d 訓啦

睇延伸可能去到11月19日都保到21度+

10幾號好似又有風吹過嚟

入南海就比東北季候風食左

3號都冇

預測星期六紫外線指數係11，曝曬級數極高

咁行法垃圾廢風

喺香港唔鍾意凍=政治不正確
唔想比人圍剿就出少句聲啦

近又死遠又冇料到
淨係想快啲凍

咁呢到香港黎，11月尾21度樓下好普通姐

佢咁都覺得有問題係唔適合住香港，呢到氣候唔啱佢

不過反正佢都係假膠

夏天的話呢個角度同緯度九成九東登

不過而家秋天，仲要唔係初秋

秋冬呢種path嘅結果就係乜都唔登/殘骸login

22W 天鵝 JTWC BIN C之旅

#1-#3 CPA TO HK：approaching
#4 CPA TO HK：689km
#5 CPA TO HK：678km
#6 CPA TO HK：654km
#7 CPA TO HK：657km
#8 CPA TO HK：681km
#9 CPA TO HK：700km
#10 CPA TO HK：700km
#11 CPA TO HK：737km
#12-#27 CPA TO HK：out of limit
#28-#34 CPA TO HK：passed

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km
#20 CPA TO HK：259km
#21 CPA TO HK：333km
#22 CPA TO HK：245km
#23 CPA TO HK：254km
#24 CPA TO HK：237km
#25 CPA TO HK：284km
#26 CPA TO HK：335km
#27 CPA TO HK：300km
#28 CPA TO HK：291km

個烈風圈唔止掂到台灣既程度，可能烈風上到台灣地？

台灣終於有風打了

台灣本島今年真係冇風打
不過廈門對出嘅外島金門今年都上個一次陸上颱風警報嘅……(米克拉)

個行南返小小好D 依家條path實比東北季候風殺死

正呀，有得睇住個風被斬死

睇雲圖個LLCC好似走咗出嚟

切死左

係咪聽日無機會打？

好似仲未有1 號風球...

睇圖嗰到好似差唔多0風切

800km都未入點掛

1都唔知大交合會唔會施捨咁撚樣

而家已經就散咁既款

越強越北，北到撞台

等咗成個禮拜

时 间：05 日 17 时
命 名：“艾莎尼”，ATSANI
编 号：2020 号
中心位置：北纬20.8度、东经124.7度
强度等级：台风级
最大风力：12级， 33米/秒（约119公里/小时）
中心气压：975 hPa

已入125E 天文台開次3個鐘更新一次

我估原本堆model相對睇好強度係因為預艾沙尼本來入800前會向南屈一段仔靠近呂宋。
而家變左羅莎咁西北西到尾等季候風埋黎斬殺

天鵝:呢嚿垃圾何德何能上TY
呢pat野STS都唔撚值呀

打唔成咪幾好，打得成落埋雨真係隨時低過廿度都似今次好好彩

你真係好煩正正因為艾莎尼呢舊暖心系統行到咁近，之前d 20度預測先無左，你多謝佢先啱

BTW落雨等於溫度更低呢個觀念麻煩改改，如果d雨係來自暖空氣，落雨倒升兩三度都唔出奇溫帶氣旋可以落雨前10度，落雨時17度添

今年台灣乾旱,要畀返多啲水佢

落雪係咪一樣？

都有可能，不過通常係乾燥-16升返上-6咁

如果本身地面高過零度，咁雪應該越落越凍因為成得雪即係近地面肯定有一層零度以下去凝固佢，咁一定低過地面溫度

Thx因為以前去過泡菜落雪反而冇乾凍咁凍

Btw如果半空有層高過零度，但地面低過零度就係凍雨，16年寒潮大帽山果隻

雨夾雪呢

濕身既雨夾雪係直至半空都係低過零度，但近地面高過零度，落地面期間一路熔但未熔晒既狀態

乾身既小冰丸，係半空熔左既雪之後再遇到低過零度既溫度層，但未夠佢凝固返做雪就入地面既半天吊狀態

星期六朝早有冇機8號

我朋友個老公個同事個仔係天文台做 岩岩收到風
今個星期日一定8號

樓主可惜香港好難睇到呢啲天氣出現

星期日11月8號嘛 一定8號啦

小冰丸即係凍雨(FZRA)？

我夠知啦，星期一9號添

所以準備放連假

想知星期六日會唔會落大雨
風就一定打唔成啦

唔同

凍雨係以雨既形態出現，撞地結冰

小冰丸係以冰粒既形態出現，撞地爆開/彈開/熔

可能有D雲，但雨就應該冇乜

支那: 唔會打到我就由佢啦，冇心情理，sts

臨到地面前都零度－純雪

近地面開始高過零度－雨夾雪

半空暖，臨到近地面去到地平面都零度－凍雨

高空凝結成雪，半空熔左，近地面一層薄薄零度－小冰丸

最後果層如果夠厚有機會變返雪，但講緊起碼1500-2000米已經要零度返

第二幅個雨夾雪，如果近地面層暖空氣太厚，有機會直接變返純雨

同問

個風好似有D廢

星期日8號

無

3都可能冇 除非相當接近

上次440km 8號

咁唔係個個風都係一樣風唔係工廠生產商品咁件件一樣

全裸

提早死亡算

咩意思啊ching LM學野

熱帶氣旋嘅中心冇哂對流得返個低層環流中心，
睇圖show出嚟好似人冇著衫咁所以叫全裸

垃圾風,星期六日先打

星期六日都無得打

16年果陣其實算係第4幅既情況

地面落小冰丸，山上落凍雨

今年有冇巨型北極震盪 或者2008年式寒流？

如果佢入南海個強風圈無縮細，或者可以呃到隻3仔既

呃1已滿足
形勢太差

台灣11月海陸警應該係數一數二遲既紀錄？

上次陸警係03年

想問 走台灣 定香港機率大？

中間之後轉西南

PM我 我教你畫畫

咁嘅半死樣真係上到ty?

星期日早上最接近？

CMA
天鵝歷史性嘅最後一刻俾低佢
艾莎尼得返個殼就俾到上TY

蘭嶼站324米 吹緊暴風

不過講開又講，佢呢種衰樣又另類危險黎既

睇個天完全唔似有風，但其實佢個烈風圈逼近緊 如果呢種情況出左海捕魚有機會突然無雨烈風巨浪咁就88左

今日佢個減弱原因會唔會停留得太耐都有可能佢而家西移咗又開始出返對流

等實測 可能人哋裸奔都有颶風

北大西洋有d好樣衰既風真係實測有颶

咁當海平面烈風，拉返距離，烈風圈都比想像中大，原本以為得100公里

香港天文台最新路徑艾莎尼最近香港已經減弱到變成熱帶風暴

雖然係高地站，但以佢個衰樣黎講實測唔差喎

0100 mean 29.2m/s=105km/h
gust 46.1m/s=166km/h

LOW PRESSURE AREA 1010 HPA NEAR 08N 140E WNW 15 KT.

即係佢同Eta相反？
艾沙尼睇落就散但風力上仲有STS或以上強度
ETA對流睇落似天鵝2.0但實測風力只有上級C4

屌睇黎星期日掛硬3號

幾乎完全冇對流既TY

？ 咩黎

尋日朝早實測有77knots?

仲掛硬3號想3都難

熱帯低気圧
令和02年11月06日04時05分 発表

按預測路徑其實1號都未必需要

最新預測入400公里變左黑球

應該係變左熱帶低氣壓 黑球係強烈季候風訊號

黑球都唔會有

無磨地都減弱？海水溫度太低？

有東北季候風

想知係咪都唔會打八號
聽日考試唔想改期

溫書啦傻仔

天鵝一生ADT走勢圖

附上JMA,JTWC史詩式120/170一報報文
JMA:

台風第19号 (コーニー)
令和02年11月01日03時45分 発表

<01日03時の実況>
大きさ -
強さ 猛烈な
存在地域 フィリピンの東
中心位置 北緯 13度40分(13.7度)
東経 125度00分(125.0度)
進行方向、速さ 西南西 30km/h(15kt)
中心気圧 905hPa
中心付近の最大風速 60m/s(120kt)
最大瞬間風速 85m/s(170kt)
25m/s以上の暴風域 全域 95km(50NM)
15m/s以上の強風域 北西側 480km(260NM)
南東側 220km(120NM)

JTWC:

艾莎尼係咪已經甩皮甩骨

睇雲圖比琴晚好咗D

已經非常接近恆春半島，但預計只會近距離擦過唔會登陸

BTW，講個題外話:
話說頭先搵CWB嘅資料嗰陣順便八咗下佢哋嘅氣候極端值，結果一睇……

莫拉克霸哂成個48小時雨量榜嘅頭十

弱到本身預下沉微暖天氣都冇埋而家相當清涼交合得24.6度

正式宣布玩撚完
大交合最新track 1都冇

天鵝：急速增強後又急速減弱

垃圾風

黃蜂(Ambo)、莫拉菲(Quinta)同天鵝(Rolly)嘅菲律賓名都因為經濟損失超過咗十億披索而除咗名
睇返Record，15年開始菲律賓自己除咗名嘅颱風除咗玉兔(Rosita，今年六月颱風委員會開完會之後俾美國bin c式除咗佢名)全部風嘅國際名第二年年頭開會都除咗名
而且颱風委員會係無除名上限的，所以呢三個風最後應該都係會除名

22W 天鵝 JTWC BIN C之旅

#1-#3 CPA TO HK：approaching
#4 CPA TO HK：689km
#5 CPA TO HK：678km
#6 CPA TO HK：654km
#7 CPA TO HK：657km
#8 CPA TO HK：681km
#9 CPA TO HK：700km
#10 CPA TO HK：700km
#11 CPA TO HK：737km
#12-#27 CPA TO HK：out of limit
#28-#37 CPA TO HK：passed
#37 FINAL WARNING

HKO CPA TO HK：812km(S)
（11/3 0500 15.1N 115.5E）

login username：Goni202019
1st login password：Bato,Catanduanes
（菲律賓卡坦端內斯省Bato鎮）
2nd login password：Tiwi,Albay
（菲律賓阿爾拜省Tiwi鎮）
3rd login password：San Narciso,Quezon
（菲律賓奎松省San Narciso鎮）
4th login password：Lobo,Batangas
（菲律賓八打雁省Lobo鎮）
5th login password：QuyNhơn,BìnhĐịnh
（越南平定省歸仁市）

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km
#20 CPA TO HK：259km
#21 CPA TO HK：333km
#22 CPA TO HK：245km
#23 CPA TO HK：254km
#24 CPA TO HK：237km
#25 CPA TO HK：284km
#26 CPA TO HK：335km
#27 CPA TO HK：300km
#28 CPA TO HK：291km
#29 CPA TO HK：281km
#30 CPA TO HK：300km
#31 CPA TO HK：319km

個風行遠D LA
搞到今日空氣好差 又熱

竟然撐到去越南

佢今日形態好咗好多，可見光好似想出眼

再行入啲就會比季候風斬殺

特 別 天 氣 提 示

熱 帶 氣 旋 艾 莎 尼 在 今 早 （ 11 月 6 日 ） 進 入 香 港 800 公 里 範 圍 內 ， 但 其 環 流 較 細 小 及 緊 密 ， 並 會 與 本 港 保 持 一 段 距 離 。 其 對 本 港 今 日 天 氣 的 影 響 不 大 。 按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 艾 莎 尼 明 日 會 在 南 海 東 北 部 緩 慢 移 動 。 受 到 東 北 季 候 風 的 影 響 ， 艾 莎 尼 會 減 弱 。 天 文 台 會 密 切 監 察 其 最 新 動 向 。

於 2020 年 11 月 06 日 12 時 00 分 發 出

NMC嘅氣溫分佈圖轉咗冬春模式了

夏秋模式是咁的:

調轉左？

個風咁廢 比唔比到1號

因為D本身冷色調嘅地方變咗暖色所以好多地方睇落好似暖咗咁

好那熱啊 屌拿星個風黎未

風眼好靚

你老母個屎眼都好靚

即係唔會變返熱
可以換棉被了

好撚熱

雷達圖幾靚仔

垃圾風
行遠d ar

你就好啦，多幾日温書

算唔算好樣左?

香港仲係血紅色

無睇一日, 幾時行到咁北㗎

想問下風膠ching
聽日會8號嗎？

望下張圖都知後日先會

一早一晚會好D嘅

唔係話就算星期日都係一號都唔會有咩

行快d ok?

咁得意轉彎避開香港

如果星期日唔係8號，我切

同台灣一樣大

雨帶影唔影響到香港？

熱到癲 行山濕晒

食下沉

李氏力場

立冬啦，冬天打咩風，風季已完

準備爆發？

都話唔好上黎20N
你睇下你條柒頭
一上黎就廢左咁多

佢而家個形態係幾日以嚟最好喎

台灣終於有大雨

但係大交合估佢愈黎愈弱呢

行到咁北 神仙都救佢唔到

個風行得好慢下

乾空氣一入侵就gg了

係已經入侵黎

幾時先涼d

個風既巔峰應該係今晚了，之後就收工

今日好熱

交合已經得返26度

今晚好熱

點解同樣有東北風，之前嗰8號風球個冇減弱到？

開始有返啲風

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km
#20 CPA TO HK：259km
#21 CPA TO HK：333km
#22 CPA TO HK：245km
#23 CPA TO HK：254km
#24 CPA TO HK：237km
#25 CPA TO HK：284km
#26 CPA TO HK：335km
#27 CPA TO HK：300km
#28 CPA TO HK：291km
#29 CPA TO HK：281km
#30 CPA TO HK：300km
#31 CPA TO HK：319km
#32 CPA TO HK：311km
#33 CPA TO HK：272km

做乜空氣污染咁勁？今日早上中午都仲好好地

一d風都冇，好熱

艾沙尼外圍下沉氣流

新界東突然升咗溫

粉嶺得19度今晚凍撚到仆街

好熱今日，6點收工果陣勁焗又熱，成28度

好撚熱喎

上水人表示，真係熱左

點解到E家1號風球都無

如果東北風唔準時到
會唔會變咗登陸福建

HKO似係想起碼佢keep STS入400/TS 300先會出個保險1
個特提從來唔睇出波
當然紅霞一役7左都係原因

睇名啦你地

真係好細粒

除咗掛一號波要OT之外
仲有咩原因令天文台唔想掛一號？

唔知嘅會以為菲東雲團先係艾莎尼

一黎細粒到咁真係幾乎無威脅
二黎可能同今年已經出左總共兩次『橫瀾烈風』同埋『橫瀾強風』信號都有關，真係無咩威脅就費事再係度曬波。

渣ga，咁易減弱

菲東雲團 new TC?

應該又係越南貨

今日紅火
應該連啲微雨區都黎唔到

今朝交合差啲跌到落23度dnlm

咁前果幾日跌到落21度添喎

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km
#20 CPA TO HK：259km
#21 CPA TO HK：333km
#22 CPA TO HK：245km
#23 CPA TO HK：254km
#24 CPA TO HK：237km
#25 CPA TO HK：284km
#26 CPA TO HK：335km
#27 CPA TO HK：300km
#28 CPA TO HK：291km
#29 CPA TO HK：281km
#30 CPA TO HK：300km
#31 CPA TO HK：319km
#32 CPA TO HK：311km
#33 CPA TO HK：272km
#34 CPA TO HK：246km

係，不過前幾日東風我唔覺好凍今日清勁北風我覺得好撚柒凍

東北季候風係颱風嘅天敵
幾強嘅颱風都唔會夠佢打

消散左？

未登陸就陣亡左

92W medium

達入深秋,反而熱帶氣旋呢個時候一個接一個形成，不過好好彩受東北季候風摧殘,只能減弱或吹往越南中部。早一兩個月發生,就慘不忍睹撇除帶黎寒冷天氣咁仆街，東北季候風都唔係完全唔好既，呢方面起碼都殺到熱帶氣旋

熱

咁想熱帶氣旋死咁你又入黎

如果係夏天 條path都幾好

北風究竟減弱未？好撚凍

你真係好撚煩

咩料，雲都冇舊，熱撚到仆街

睇ffs 賓賓

睇嚟好多新入嚟嘅巴打冇聽過逝生嘅大名，然後聽到佢D偉論做咗真心膠
呢條友夏天上晝冇35度夜晚冇30度就會9叫
香港D氣候滿足唔到佢㗎喇Quit Hong Kong lor
叫咗佢好多次移民金星㗎喇
但佢又唔係真係會發冷發到痴線嘅人，佢又可以一二月去到聖彼得堡㗎wor
佢只係一條派膠撚，睇佢唔順眼就block咗佢啦同佢拗只係嘥Data

2個字 - 假膠

接近11月中仲成25,6度

呢條track夏天咪莫蘭蒂login福建不過就無莫蘭蒂既強度

一二月去到聖彼得堡

高溫上到31-32

聽日嘅氣溫係咪都係同今日嘅差唔多？

屌，我都想，聽日又凍返啲，22-27度

之前仲話溫度keep住落 終於追到average
點知落落下又唔再落 又變返above average

濕度低到
個風提早收皮

同艾莎尼都有關係

参考位置： 距离海南省东沙岛东偏北方向约360公里

Cma自創四沙市

支那聲稱東沙既主權係廣東汕尾市

後句問題不大，但香港濕度低關個風下沉事

而家都仲係正常水平，睇延伸月中後期都唔係偏高好多啫，今個11月拍馬都追唔上2015

23W 艾莎尼 JTWC BIN C之旅

#1-#11 CPA TO HK：approaching
#12 CPA TO HK：715km
#13 CPA TO HK：557km
#14 CPA TO HK：430km
#15 CPA TO HK：181km
#16 CPA TO HK：189km
#17 CPA TO HK：193km
#18 CPA TO HK：239km
#19 CPA TO HK：224km
#20 CPA TO HK：259km
#21 CPA TO HK：333km
#22 CPA TO HK：245km
#23 CPA TO HK：254km
#24 CPA TO HK：237km
#25 CPA TO HK：284km
#26 CPA TO HK：335km
#27 CPA TO HK：300km
#28 CPA TO HK：291km
#29 CPA TO HK：281km
#30 CPA TO HK：300km
#31 CPA TO HK：319km
#32 CPA TO HK：311km
#33 CPA TO HK：272km
#34 CPA TO HK：246km
#35 CPA TO HK：233km
#36 CPA TO HK：241km

block咗好耐
佢重喺度？

做咩今日咁熱
11月都上到30度

熱帶風暴艾莎尼已減弱為熱帶低氣壓。在下午六時，艾莎尼集結在高雄以西約150公里，預料初時移動緩慢，稍後向西南移動，時速約15公里，橫過南海東北部，並逐漸減弱。此外，位於菲律賓以東海域的廣闊低壓區正為該區帶來不穩定天氣。

你上面再上面個cm

唔使討論睇佢係度玩膠有時都幾歡樂

日日特提，提足成個星期！
廢風仲提乜撚
深秋仲會打乜7風

紅色火災警告取消個app都要震機提醒
呢個台長煩撚過西，就黎要uninstall HKO apps

艾莎尼進一步減弱為熱帶低氣壓，不過成為今年第六個進入香港500公里範圍內的熱帶氣旋，距離香港約490公里。
By Metwarn

又一個入咗香港五百公里嘅TC

等左咁耐終於
差啲唔夠水用

點解CMA每年冬春模式嘅溫度分佈圖都會喺東突有一粒紅點

仲要嗰個位仲要係喺正中國核試場羅布泊

你較紅火唔震咪得

呢個世界好多呢啲咁撚得閒既戇鳩

G持你del

臺灣有啲地方直頭叫農民唔好耕作住 政府畀錢佢哋

啲雨帶畀玉山隔住咗去唔到台中

Quite錯source?
雖然係事實但MET WARN好似無提過喎

所以#487改返

小心国胺法